{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_017108",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-06-24",
        "domain": "자연관광",
        "title": "칠곡 가산산성  가산바위"
    },
    "text": "漆谷架山山城　加山岩 (칠곡 가산산성  가산바위)\\n\n慶尚北道漆谷郡加山面加山里山98-1\\n\n山の谷間に積み上げられた石造りの城で、朝鮮時代の1640年に建てられました。架山山城は、五岳信仰の中でも特に重要な山であり、八公山頂上から約10km離れた加山は、海抜901mの7つの峰からなる名山で、別名七峰山とも呼ばれています。この山は、山頂に囲まれた平地を持ち、そこから7つの谷が広がっています。この城は、壬辰倭乱を経験した後に、約100年間にわたり戦略的な防御のために築かれました。自然地形を活かしたこの山城は、後期の建築技法の一つであり、内部、外部、中央の3つの城で構成された国内唯一の三重城です。城内には漆谷都護府があり、官庁や施設などが設置されています。また、山頂には快適な風が吹き抜けるための憩いの場である加山岩があり、そこからは大邱市の全景を一望することができます。架山岩は、斜面が削られたようにそびえ立つ岩であり、架岩とも呼ばれています。岩の上には広い平地が広がっており、東側には大きな穴があります。四方が開けているため、岩の上から立つと南側には大邱広域市の全景が見渡せます。統一新羅時代の高僧、道詵は地気を捕まえるために岩の穴に鉄で作られた牛と馬の形を埋めたと伝えられていますが、朝鮮時代の観察使イ・ミョンウンによって失われたと言われています。[文化遺産の情報]--架山山城指定年度：1974年3月26日時代：朝鮮時代規模：面積19万4,436㎡、外城3,754堰、中城602歩、内城4,710歩",
    "QA": [
        {
            "question": "架山山城はいつ建てられましたか？",
            "answer": "架山山城は朝鮮時代の1640年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "架山山城はどのような地形にありますか？",
            "answer": "架山山城は山の谷間にあります。"
        },
        {
            "question": "架山山城はどのような機能を持っていますか？",
            "answer": "架山山城は戦略的な防御のために築かれました。"
        },
        {
            "question": "漆谷都護府は何のために使われていましたか？",
            "answer": "漆谷都護府は官庁や施設などが設置されていた場所です。"
        },
        {
            "question": "架山岩からは何が一望できますか？",
            "answer": "架山岩からは大邱市の全景が一望できます。"
        },
        {
            "question": "架山岩は何とも呼ばれていますか？",
            "answer": "架山岩は架岩とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "架山岩の上に何が広がっていますか？",
            "answer": "架山岩の上には広い平地が広がっています。"
        },
        {
            "question": "四方が開けているため、架山岩の上からは何が見渡せますか？",
            "answer": "四方が開けているため、架山岩の上からは南側に大邱広域市の全景が見渡せます。"
        },
        {
            "question": "架山山城は何年に指定されましたか？",
            "answer": "架山山城は1974年3月26日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "架山山城の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "架山山城の面積は19万4,436㎡、外城は3,754堰、中城は602歩、内城は4,710歩です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 482,
        "QA": 322
    }
}